點解hktv mall日蝕50萬都做?

有冇財經達人分析下

請打手好平 其實

希望終有一日會由蝕變賺，直到有一日王維基發覺真係無呢個可能就會決定執笠

嗰五十萬主要係高層人工

tesla都蝕緊

你信佢日日蝕?

炒幾個就圍皮

可能係會計將初期投資嘅寫字樓人工車隊貨倉所有嘅費用係頭幾年做係開銷所以頭幾年一定會蝕錢

老實講做易啲平台利潤唔多賺錢機會唔高但係你睇吓amazon 蝕錢咗頭幾年之後可以壟斷咗個市場然後就開始賺大錢

hkbn一開始都蝕

打搞手只求打個和 大家食得開心

佢賣shupatto 個backpack $501港紙，入貨百幾蚊，咁都蝕50萬，係咪要再加價

認真，佢d 價錢一d 都唔平，唔會係想買野就會諗起佢

食乜鳩？

我嗰頭間細鋪
閒日夜晚有成4個staff
但係得我一個客
曬錢養埋啲垃圾mk雞

其實上hktv買野屋企無人收貨最煩。去O2O 又係麻煩，朝早成11點先開門，有時通完頂又無得訓住。至於係未最平真係無計過，買襯都係因為懶得出去買，一係就成箱買廢事拎。
利申：都叫幫襯過10幾次，呢家做埋VIP，其實VIP無乜用，因為通常我都會落O2O店拎貨。

Hktv自己賣定係store

狀大market share, 然後等人收購，呢到先賺返黎

唔係。高層人工係派股票
用股東錢出糧

一盤生意蝕可以唔交稅

唔明就自己 google 吓

想壟斷新場，支那寶都做緊呢樣野，香港係咁做優惠打入市場，改變習慣（見開始多人用）

hktv mall開始少人用

Online shopping 係大方向
佢要霸個market share
而家佢都算係龍頭
不過成日要供貨商賣荀價俾佢, 唔通我蝕俾你賺咩

等睇打手講：XX仔教王生做生意

士多開始多人用，送貨要一星期後
hktv一日就到
應該真係就執啦

基本上香港market太細
唔同外國 同埋香港地d樓唔多位可以收貨
人地可以擺管理處又得 獨立屋嘅話擺門口又得
同埋市場細
個運輸成本又好難集中到貨運marginal cost
邊間美國同中國可以搞網購搞到咁成功

amazon係penetrate to 美國呢個全球最大市場
Hktvmall 佢燒幾多錢都係玩緊香港咁細嘅七百幾萬人口嘅市場 點比

呢你老母家

佢搞好堆垃圾貨車司機先啦
指定左時間都可以唔撚準時
班垃圾司機就為左方便自己早收工唔理指定時間鳩黎
如果有間物流公司做到呢樣野一定發過豬頭

無計 貨車司機一定唔會同佢OT咁做
一定係想準時收工
佢單夠嘅話你估佢唔想外判出去
叫d司機跟單咁送計人工
可惜係佢邊夠scale咁做

已經外判左10%出去啦，話自己請唔夠私機喎

但10%邊夠
物流用月薪就已經大鑊
大陸果d真係運貨果班友月薪低到仆街
靠嘅就係跑單拆佣
一個負評就果日嘅糧比人cut哂
結果幾多點都有班友送貨
仲會好好態度打哂電話比個客問幾點送
香港d司機撚會咁

岩 最失敗係最後一程 d物流 自己揀時間送貨

一開始要自己鋪光纖上樓緊係蝕啦 而家裝好哂就冇咁大成本

因為AVC<P<AC，所以蝕錢但會繼續做，當P<AVC就會執笠

所以咪抵佢冇生意

因為仲奢望緊會改變到香港人嘅消費習慣

垃圾 hktv mall 去百佳惠康買都唔會搵佢賣啦。天貓超市又得 618買200就行

上市公司怕咩蝕

做好成條service chain
繼而先會改到固有嘅習慣

無足夠誘因改變
除非長期消錢（好似信用卡搞優惠）
唔係都幾難做
本身唔平 成日送錯送漏
電器保養唔關佢事

王維基做生意唔洗你教

我del左acc啦 , 間中平又點, 執貨少一半, 賠幾多錢都冇用啦

百佳仲平得多
只係比較多貨品選擇
出面有d野搵唔到就上hktv

電器佢嗰啲都係細鋪
咁我自己上格價網買仲好啦
平幾撚多呀
除左無得碌卡無野差過hktv

做生意應該要第一日就賺，第一日唔賺就應該執

佢賣超市價
超市交完鋪租都仲有錢賺
佢已經冇鋪租(本來),仲話咩自動化cut工人
咁都仲會蝕？咁係方向有問題喇

士多幾方便

超市有上架費

上架費同鋪租比，唔算好多

香港咁做你請唔請到人？

物流垃圾就緊係蝕

咁佢執笠都唔關我事o者我又唔會幫襯佢

貓你老母
5毛

bbc夠蝕啦～人地而家學埋做bbshop

照你呢條傻閪思維，根本唔會有“生意”呢回事

隔離post先話士多有順豐注資
本土，大陸資金兩邊通吃

王生話由即日起啲司機唔可以唔跟時間送貨
早應該啦！次次夜晚柯打就朝早打黎

靠班垃圾mk做運輸抵比人屌啦

上左市 蝕股民錢唧

agree
online shopping 根本係未來大方向
仲落街排隊比錢， 抽住包米番屋企咁戇鳩咩
話價錢平先揀網購個班應該比taobao 荼毒得好西利

有人覺得時間唔值錢， 鍾意落街排隊，抽住12圏廁紙番屋企
有人可能比多幾蚊，唔想哂時間落街
btw, 網購唔一定比超市貴

仲有連登好鍾意將網購同hktv mall link埋一齊
支持網購唔一定支持hktv mall
網購方便程度真係好恐怖
想買就係買， 1,2日就送埋上屋企

香港9成9集團式/連鎖式
唔會改變到

公司大方向點都係叫門市同cs舔客春袋

季季都話下季會盈利

不過堅信今季尾會做到

所以網購係香港其實好撚難做
傳統d channel開到咁撚密
除非搞price war打入d c奶
包米直頭平過offline 一半咁樣
先會刺激到d人一野改變個習慣
結果唔係都係哂鳩氣
香港市場咁細 又有三大超市頂鳩住
而且最重要係太方便

Tesla同hktvmall個scale差好撚遠啦
同埋人地樣樣都scalable 哂
只要係美國做到成績
套model可以套落其他地區

所以佢個價同超市價好貼近
貪有人送上門唔洗抬米而已
不過連登仔個個一拳打撚死人，應該用唔著超市網購

都唔認同
我一家三口老婆加個仔

就日常用品計，
紙尿片
嬰兒濕紙巾
嬰兒用綿
奶粉
卷裝廁紙
盒裝紙巾
廚房紙巾
沐浴露（仲要分開老婆，我同個仔都唔同）
洗頭水
洗衣液（又分大人， 嬰兒兩種）
米
冰鮮野
鼓油
食油

仲有好撚多
每2~3個星期一個cycle
用左網購之後， 我真係極少落去買
每2個星期要你拎上邊堆野番屋企一次你都幾撚大獲
仲有有啲貨， 一箱咁買仲有折， 又平又唔洗搬

放工要我去超市排隊？ 不了
星期六日， 我要family day, 去超市排隊？不了

都係個句， 網購唔一定係hktv
邊間做得好就揀邊間

咁香港網購一定有得做
但唔會普及到好似大陸咁

但無咩人準時收到貨呢

收到又點
成日執錯
Cs dun give a shit
要自己落門市追

佢送貨做得好就係方便嘅
否則因快得慢
仲慢過落樓下超市
人地外國基本上都做到next day delivery
又唔似得香港啲管理處咁煩
Hktv又慢又唔準時
要話取代超市有排都未得啦

Ching 係咪有家庭
同你既諗一模一樣

連登仔多學生, 佢地大過就會明方便緊要過最平

你睇埋我下邊個回覆就知我有家庭

我諗新一代家庭都會咁諗
方便到痴線
日用品x 網購走唔甩